---
title: Criar docs
description: Aqui está explicitado a criação de documentos em .mdx.
---

Todos os ficheiros .mdx que vivam dentro da pasta `docs` serão convertidos em páginas, com o caminho originado pelo nome do ficheiro.
Em todos os ficheiros podemos definir as seguintes opções:

| Key                    | Required | Description                |
| ---------------------- | -------- | -------------------------- |
| title                  | Yes      | No                         |
| description            | No       | Page description           |
| image                  | No       | Used for og:image          |
| disableTableOfContents | No       | Disables Table Of Contents |

## Exemplo

```mdx
---
title: "O meu exempo"
description: "Uma descrição simples para uma página de exemplo"
image: /banner.jpeg
disableTableOfContents: false
---

Wow, isto é uma página fantástica!
```

## Fazer embed de media e outro conteúdo

Num site de documentação, muitas vezes é necessário fazer embed de fontes bastante conhecidas (CodeSandbox, Twitter, Youtube, ...).
Se precisares de o fazer, simplesmente cola o link no teu documento (powered by the awesome [gatsby-remark-embeder](https://www.gatsbyjs.org/packages/gatsby-remark-embedder/)).
Não te esqueças de verificar os [serviços suportados](https://github.com/MichaelDeBoey/gatsby-remark-embedder#supported-services).

https://youtu.be/QfcozcbDhNM

## Code Highlight

We support many options for code components.

Basta para isso, na tua zona de bloco de código inserires a língua que queres tratar

````text
```java
public class Test {

}
```
````

### Título

Para mostrar um título, basta adicioná-lo ao início do bloco de código. Ex: `title=src/myfile.css`

````text
```css title=src/myfile.css
.gatsby::before {
  content: "niceee...";
}
```
````

### Numeração de linhas

Para adicionar números de linhas no bloco de código, passa essa opção no cabeçalho `lineNumbers=true`.

````text
```js lineNumbers=true
const rocket = {
  launch: () => console.log("Launching..."),
};

rocket.launch();
```
````

### Highlight lines

````text
```jsx highlight={1-4,6-7,9}
function MyComponent() {
  function handleButtonClick() {
    alert("wowww");
  }

  return <button onClick={handleButtonClick}>Hey, click me!</button>;
}

render(<MyComponent />);
```
````
